港超聯球員發公開信 轟政府傲慢

港超聯球員發公開信 轟政府傲慢

連登討論區貼出多張港超聯職業足球員證件，要求政府回應訴求。

【本報訊】繼早前47位香港精英運動員聯署，要求政府回應撤回修訂《逃犯條例》、設立獨立調查委員會等五大訴求後，昨日再有效力香港各級聯賽的足球員貼出聯署，要求政府回應市民訴求，全面撤回送中惡法。

相關新聞：逾萬醫護譴責警阻救援

體育記者斥警阻採訪自由

網上討論區連登有會員以「【遍地開花】港超聯職業足球員要爆喇！」為題，以署名「一班熱愛香港的職業足球員及球隊職員」發表公開信，深感政府的傲慢以及警察濫用暴力令人難以接受，要求香港政府正面回應五大訴求。

公開信亦關注正職為警察的國際裁判廖國文於社交網站上針對抗爭者的發言，認為其言論令人感到心寒可怕，更懷疑對方是否合資格繼續執法香港或國際級別的球賽。最後更指政治與所有人都有關，絕無所謂「體育不談政治」，希望藉此鼓勵更多運動員及市民發聲。

另外，一班體育記者利用連登發公開信，附上體育記者協會會員證照片，要求港府回應五大訴求，並指現時警方的執法方式，嚴重阻礙新聞採訪自由。公開信同時指，現時香港的情況極為影響一眾運動員備戰東京奧運的心情。

鑑於如今距離明年東奧不足一年，希望香港政府能夠早日回應大眾的訴求。

同時，他們亦強烈譴責警方在記者採訪示威遊行時，嚴重阻礙新聞採訪自由，更屢次毆打記者，希望港府盡快設立獨立委員會調查事件原因，並明確要求保持新聞採訪自由。

■記者曾雁平

上一則
上一則
湯家驊眾叛親離 民主思路高層跳船

下一則
下一則
親，你在連儂牆看到甚麼？ 內地女：很羨慕抗爭的港人

逾萬醫護譴責警阻救援
國泰 港航 空勤響應8.5罷工
滙豐 花旗 瑞銀彈性上班
和理非升級 號召七區集會
長和員工響應 關注警濫權
「旺角再遊行」獲批 今午晏架街起步
港台：無請假當擅離職守
商台DJ：齊為香港罷
2,000社工與市民並肩
雞煲店再罷市 「良知叫我做」
醫護籲戴黑口罩支持
勇武派：和理非showtime
寧犧牲自己換社會進步
中槍女拔教師僅餘三成視力
中產：讓年輕人少流點血
警搜屋 陳浩天斥白色恐怖
百人圍差館 警向民居射椒
網民用警資料借財仔被捕
再拘7白衣暴徒 至今無人被控
圍警總案 「畫家」涉襲警 控罪一變七
八成受訪者支持獨立調查
政法委書記南下撐警大搜捕
百金融分析師聯署斥警違專業
何君堯指控泛民 被轟轉移視線
建制豪捐1,630萬挽警士氣
督察會稱港澳辦讚揚如打強心針
湯家驊眾叛親離 民主思路高層跳船
親，你在連儂牆看到甚麼？ 內地女：很羨慕抗爭的港人
台大連儂牆獲准「復活」
4萬真公僕無懼打壓逼爆中環「你搣得走我公務員職位，搣唔甩我香港人身份」

港超好波👍🏻

- 游擊戰，路障戰，陷阱戰，遠攻戰，4方配合。
- 可以短暫防守，不長期守，如果見到狗察就快完成佈防，就要立即換街道。
- 如果有信心反擊畜龍或水車，可以大反擊。如果無辦法打倒，就不要等待畜龍突擊先識退後。
- 絕不硬頸，不能硬碰，不留戀一個戰線地方，盡量聽同伴意見，不要被捕。

香港勁揪

20190803 8.3「旺角再遊行」